[ling嘢長文] 嫌自己個名太普通，想霸氣啲

建議睇咗上一篇先
[ling嘢長文] 其實埃及象形字幾似中文

：樓豬樓豬，我嫌腦魔Lomore太普通，想要個霸氣啲嘅名，你有咩建議？

：埃及象形文字──聖書體夠唔夠霸氣？

：夠啊！點寫㗎？

：簡單嚟講，我地參考下圖，用表音符號盡量還原你個名嘅讀音。有啲似將Mary譯做瑪莉咁。幅圖涵括大部分單音符號，應該夠大家用。

喺開始之前，有幾樣嘢要注意：

1/ 埃及文字唔標母音aeiou，有必要時會用近似嘅滑音w y、或喉音A a代替。

2/ 埃及文字有啲欠缺嘅音，例如l v c等等，要用近似音代替。

3/ 紅色嘅符號係後期先出現嘅寫法，你可以跟據個人喜好，選擇採用舊式或者新式。

4/ 一個名可以有幾種譯法，就好似Mary可以係瑪莉、瑪利、瑪麗、馬莉、馬利、馬麗。

5/聖書體係一種好着重美感嘅文字，如果你個名夠長，有好多符號時，可以喺唔影響閱讀順序嘅情況下，疊起啲符號。

6/ 呢篇剩係教音譯，意譯因為樓豬修行未夠高，教唔到大家。唔巧意思！

：好，入正題。

：Lomore可以拆做lo-more兩個音節，轉寫做n-m-A，分別係波浪、新 • 貓頭鷹、同禿鷹。喺最尾加返個男仔符號，表示呢抽係人名。

：我叫Minnie，個名又會係點？

：m-n-Y，貓頭鷹、波浪、新 • 蘆葦，加女仔符號

：咁我呢？我叫Minmin啊！

：呢個情況特別啲，你當然可以用四個單音m-n-m-n，但係亦可以用兩個雙音mn-mn，睇落短啲。最後加返神嘅符號。

：就係咁啦！大家可以試下砌自己個名，如果唔識砌，可以喺下面問。如果你個名好特別嘅，唔好自爆。

有啲複雜

不過好多謝你咁有心整合哂，又舉咗幾個例子幫手理解，推廣學術風氣

已經正評咗順手幫你推埋Po

多謝ching
我試下呢度打清楚啲步驟，希望多啲人睇得明

1/ 抽取子音（aeiou以外嘅音）
例：Alex >>> l x

2/ 檢查有無埃及文字缺少嘅音，有就用近音代替
例：l x >>> l k s

3/ 補返啲無咗唔得嘅母音
例：l k s >>> A l k s
（可以無咗 e，但係 a 要保留，咪係就變Lex）

4/ 換做象形文字，完成！
例：A l k s >>> 禿鷹 獅子 籃 門閂

有埋呢個清楚好多

喺香港推廣異域文化已經好難，喺連登更加係難上加難，因為啲Po沉得好快，個Po一沉咗就冇㗎喇，所以你係值得支持同鼓勵嘅

加油啦

Lomore圖中間嗰隻應該係禿鷹至啱，唔係貓頭鷹
跟返文字解說，圖出錯

我見上個埃及文字post反應唔錯，希望趁熱加多個po，推廣得幾多得幾多啦

我都覺#1跳得太快，反正啱啱捉到有錯，我執完再開個過新

多謝ching建議

第3部分有啲唔明，可唔可以詳細解釋個步驟係點做?

btw 支持樓主

好 我一陣開過個新 會補充多少少

𓂸 我叫dicky

𓂺 射咗

開咗新po，解釋更清楚，修正咗部分內容

（有錯重開）嫌自己個名太普通，想霸氣啲

好簡潔